%!TEX TS-program = xelatex
%!TEX encoding = UTF-8 Unicode

\documentclass[14pt]{extreport}

% Page geometry
\usepackage[a4paper,left=3cm,right=15mm,top=2cm,bottom=27mm]{geometry}

% Float positioning
\usepackage{float}

% Font encoding
\usepackage{fontspec}

% Languages
\usepackage[russian]{babel}

% Include graphics
\usepackage{graphicx}

% Table
\usepackage{tabularx}

% Captions
\usepackage{caption}
\captionsetup[figure]{labelformat={default},labelsep=period,name={Рисунок}}

% Include graphics
\usepackage{graphicx}
\graphicspath{ {./img/} }

% Enumeration
\usepackage{enumitem}
\setlist{
  labelindent=0pt,
  labelwidth=!,
  wide
}

% Page footer
\usepackage{fancyhdr}
\pagestyle{fancyplain}
\fancyhf{}
\fancyfoot[R]{\thepage}
\renewcommand{\headrulewidth}{0pt}

% Indent first paragraph
\usepackage{indentfirst}

% Code listing
\usepackage{listings}
\lstdefinestyle{cstyle}{
  language = C,
  basicstyle = \fontfamily{pcr}\fontsize{11pt}{12pt}\selectfont,
  breaklines,
  extendedchars = false,
  tabsize = 2,
  keepspaces = true,
  showstringspaces = false,
  aboveskip = 1em,
  belowskip = 1em
}

% Math
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{calc}
\usepackage{fp}

% Sections style
\usepackage{titlesec}

\renewcommand\thesection{\arabic{section}}
\newcommand\sectionformat[1]{\MakeUppercase{#1}}
\titleformat{\section}[hang]
{\bf}
{\thesection}
{0.75cm}
{\sectionformat}

% Set main font
\setmainfont{Times New Roman}

\begin{document}

\input{titlepage.tex}
\setcounter{page}{2}

\section{Цель работы}

Изучить основные принципы работы с матричной клавиатурой 4х3 и семисегментным индикатором, научиться разрабатывать алгоритмы управления устройствами индикации с использованием матричной клавиатуры на примере семисегментного индикатора на базе
микроконтроллера. Выполнить моделирование разработанной программы в САПР Proteus.


\section{Задание}

При помощи примитивов: микроконтроллера ATmega328P, микросхемы MAX7219, семисегментного индикатора и матричной клавиатуры 4x3 разработать и промоделировать устройство в САПР Proteus 8.

Устройство должно считывать код нажатой клавиши, декодировать её в 4-х разрядный двоичный код \textbf{''5421``} и выводить его значение на семисегментный индикатор.


\section{Ход работы}

Исходя из постановки задания логика работы устройства была разбита на несколько модулей:

\begin{itemize}
\item \textbf{SPI} -- драйвер для работы с SPI интерфейсом;
\item \textbf{MAX7219} -- драйвер для работы с микросхемой MAX7219 через интерфейс SPI;
\item \textbf{KEYPAD} -- драйвер для работы с матричной клавиатурой;
\end{itemize}

Результатом написания кода отвечающего за основную логику программы является файл \textit{main.c} содержащий следующие основные функции:

\begin{itemize}
\item \textbf{encode\_digit} -- конвертирует считанную цифру в требуемый по заданию код;
\item \textbf{main} -- главная функция, содержащая цикл считывания символа с клавиатуры, кодирования символа и передачи полученного значения посредством функции SPI драйвера.
\end{itemize}

Далее приведен код файла main.c программы устройства:

\lstinputlisting[language=C, style=cstyle]{../Matrix7Seg/CSolution/main.c}

\section{Результаты выполнения}

Схема полученного устройства представлена на рисунке~\ref{fig:device_schematic}:

\begin{figure}[h]
  \centering
  \includegraphics[scale=0.5]{device_schematic}
  \caption{Схема устройства}
  \label{fig:device_schematic}
\end{figure}

Результат симуляции приведенной выше схемы соответствует требованиям задания и приведен на рисунке~\ref{fig:device_simulation}:

\begin{figure}[H]
  \centering
  \includegraphics[scale=0.5]{device_simulation}
  \caption{Симуляция устройства в программе Proteus 8}
  \label{fig:device_simulation}
\end{figure}

\section{Вывод}

В ходе выполнения лабораторной работы было разработано устройство считывающее цифровое значение с матричной клавиатуры, производяшее его кодирование и передающее закодированное значение посредством SPI драйвера на контроллер семисегментного дисплея для его отображения. Также было произведено моделирование устройства для проверки корректости его работы.

\end{document}